**265. – Alyssum alpestre** L. – Plante vivace, blanchâtre ; tiges de 10-40 cm, ligneuses à la base, tortueuses, diffuses, rameuses ; feuilles spatulées, argentées, longuement atténuées à// //la base ; fleurs jaunes, assez petites ; sépales dressés ; pétales étalés, entiers, arrondis, 1-2 fois plus longs que le calice ; filets des étamines longues ailés, ceux des 2 courtes munis à la base d'un appendice linéaire ; grappes fructifères courtes, simples ou réunies en panicule ; //silicules petites, elliptiques-oblongues, atténuées aux 2 bouts, //à poils appliqués ; //graines un peu ailées, //1 par loge.
Varie à fleurs petites et d'un jaune pâle, à silicules elliptiques-obovales, arrondies au sommet (A. serpyllifoliom Desf.).
Lieux rocailleux dos montagnes ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Cévennes ; Pyrénées-Orientales. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-août.